大學聯招改選截止 教大幼教117人爭一位成最搶手課程

大學聯招改選日前截止，以首3志願報讀人數計算，教育大學的幼兒教育繼續成為競爭最激烈的學科，多達117人競逐一學額。其次是浸會大學的傳理學電影主修（動畫及媒體藝術專修），50人爭一席。體育系及社工系亦受歡迎，平均逾40人爭一位。有升學輔導老師指，近年轉系或轉校的學生數字增加，同學須多反思自身興趣、追求的夢想。記者 魏綺婷

中學文憑試於7月12日放榜，考生本周二完成放榜前的聯招改選。參與聯招的9所大學昨公布選科人數，以首3志願（Band A）計算，教大的幼兒教育一如以往「爭崩頭」，有2100人報讀，爭奪18個學額，平均117人爭一位。

多個學科競爭情況都相當激烈，浸大傳理學學士電影主修（動畫及媒體藝術專修）僅14個學額，有711人報讀，平均50人爭一位。其餘平均逾40人爭一席的受歡迎學科，包括浸大體育及康樂管理、社會工作、工商管理（專修待定）；教大體育教育、心理學。

護理學亦屬熱門學科，香港大學護理學是該校最多人報讀的課程，平均10人爭一席；理工大學競爭情況相若；中文大學平均8人爭一位。公大護理學（普通科）平均8人爭一位，獲「指定專業/界別課程資助計畫」（SSSDP）資助的相同課程則七人爭一席；護理學（精神科）平均4人爭一位。

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城認為，體育學系、電影課程等非職業導向課程受學生歡迎，反映他們對自己興趣的認知提升，他認為現時中學生通過「其他學習經歷」（OLE）有機會接觸不同範疇，如音樂、剪片、藝術等，令他們可發展更多不同興趣。

文憑試今年踏入第六屆，吳寶城稱亦有聽聞大學生轉系、轉校情況增加，他認為學生不應忽略「自我認識」過程，不要只花時間了解學科門檻、收生方法等，而是要反思自己的興趣、人生的夢想。他稱中學生未必有很多人生閱歷，但可通過做暑假工擴闊眼界，藉此了解自己有興趣的工作元素。

幼教fg 30k 真係癲到痴線

依家大把中產家長比得起錢

yes
如果個老師係英文做母語
50k都俾得起